 levar se á em conta a totalidade das matrículas no ensino fundamental e considerar se á para a educação infantil para o ensino médio e para a educação de jovens e adultos um terço das matrículas no primeiro ano dois terços no segundo ano e sua totalidade a partir do terceiro ano parágrafo quinto a porcentagem dos recursos de constituição dos fundos conforme o inciso dois do caput deste artigo  